\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}

\title{Travail de diplôme : Cahier des charges}
\author{Maxime Beck \\ 2TIN-DA \\ CIFOM-ET}
\date{2015}

\begin{document}
  \pagenumbering{gobble}
  \maketitle
  
  \newpage
  \tableofcontents
  
  \clearpage
  \pagenumbering{arabic}
  \setcounter{page}{1}
  \newpage
  
  \section{Présentation générale}
  \subsection{Description}
  Ce projet est développé dans le cadre du travail de fin d'études de ma formation de technicien ES en informatique. Le cahier des charges ci-dessous définit les contraintes, exigences et prestations attendues à la fin du travail. L'idée constituant l'intégralité du projet est propre à moi-même.
  
  \section{Présentation du projet}
  \subsection{Objectifs}
  L'objectif du projet est de mettre en place un système informatisé de questions/réponses entre un orateur et des auditeurs lors d'une conférence.
  
  \subsection{Contexte}
  Les auditeurs utiliseront leurs mobiles pour poser des questions écrites à l'orateur qui les recevra en temps réels sur son ordinateur.
  L'orateur peut alors quand bon lui semble répondre à ses questions par oral.
  
  Le système ce décompose en deux applications : une application Android fonctionnement sur mobile et une seconde application desktop fonctionnant sur Windows.

 \begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.4]{./images/concepte_simplifie.png}
	\caption{Schéma de contexte}	    
  \end{figure}	
  
  L'idée est d'établir une connexion entre les mobiles des auditeurs et l'ordinateur de l'orateur grâce à la technologie Bluetooth. Une fois la connexion établie, les deux applications  peuvent alors communiquer entre elles en temps réel.
  
  \subsection{Concurrence}
  Aucun concurrent n'offre actuellement un service de ce type.
  
  \subsection{Bénéfice attendu}
  \begin{enumerate}
  \item Acquérir les connaissances liées au développement des applications mobile et destkop;
  \item Obtenir le titre de Technicien ES en informatique grâce à la réalisation du projet.
  \end{enumerate}

  \section{Environnement logiciel et matériel}
  \subsection{Application mobile}
  \begin{itemize} 
  \item Langage de programmation : Java;
  \item Version minimale : Android Ice Cream Sandwich (4.0);
  \item IDE : Android Studio;
  \item Testé sur : HTC One et Samsung Galaxy S6 Edge;
  \item Platforme de développement : Ubuntu 14.10 (64-bits).
  \end{itemize}
  
  \subsection{Application desktop}
  \begin{itemize}
  \item Langage de programmation : Java;
  \item Version minimale : machine Windows avec JRE 1.7
  \item IDE : Intellij;
  \item Testé sur : Windows 10 avec JRE 1.8.0\_11;
  \item Platforme de développement : Windows 10 (64-bits)
  \end{itemize}
  
  \section{Exigences fonctionnelles}
  \subsection{Contraintes}
  \begin{enumerate}
  \item La connexion du mobile d'un auditeur au PC de l'orateur nécessite un mot de passe;
  \item Chaque auditeur peut poser une ou plusieurs questions;
  \item L'orateur ainsi que les auditeurs voient toutes les questions sous forme de liste sur leurs appareil;
  \item L'orateur répond aux questions par oral;
  \item L'orateur peut marquer une question pour différencier les questions répondues des questions posées;
  \item L'auditeur peut voter pour les questions qui l'intéressent;
  \item Les questions sont triées par ordre décroisant des votes;
  \end{enumerate}
  
  \subsection{Reprise de l'existant}
  Reprise des sources liée à la mise en place de la connexion Bluetooth réalisée dans le cadre du projet de laboratoire.
  
  \section{Présentation attendue}
  \subsection{Interface}
  \subsubsection{Langue}
  De par le cadre du travail de diplôme et la situation géographique de l'établissement de formation, les applications seront réalisées en français.
  
  \subsubsection{Description de l'interface}
  L'interface graphique sera définie en HTML/CSS pour l'application mobile et desktop. Ceci permet l'unification des composants graphiques au niveau de l'application résultante.
  
  \subsection{Charte graphique}
  L'icône de lancement des applications mobile et desktop sera unique. Afin de garantir une qualité graphique optimale, celle-ci sera définie au format vectoriel.
  
  \subsection{Ergonomie}
  D'un point de vue ergonomique, les points suivants devront être respectés :
  \begin{enumerate}
  \item L'application mobile support uniquement l'orientation portrait;
  \item Sur mobile, le statut de la connexion avec l'orateur sera visible en tout temps.
  \end{enumerate}
  
  \subsection{Charte éditoriale}
  Les applications respecteront les règles usuelles orthographiques, grammaticales et typographiques. Les abréviations seront évitées autant que possible.

  \subsection{Données utilisateur}
  Les application mobile et desktop n'enregistreront aucune donnée liée à leurs utilisateurs.
  
  \newpage
  \subsection{Navigation mobile}
  \begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.15, angle=90]{./images/navigation_mobile.png}
%	\caption{Schéma de navigation smartphone}
  \end{figure}
  
  \newpage
  \subsection{Navigation desktop}
  \begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.2, angle=90]{./images/navigation_desktop.png}
%	\caption{Schéma de navigation desktop}
  \end{figure}

\end{document}